Comcast出價650億美金買Fox 大Disney126億美金

本週三，美國有線電視和電信運營商巨頭康卡斯特（Comcast）宣佈以650億美元的價格競價收購21世紀福克斯，目前迪士尼正在與福克斯進行收購談判。

康卡斯特的出價比迪士尼高19%，康卡斯特欲以35美元每股的現金形式收購21世紀福克斯。

隨着越來越多的消費者轉向類似Netflix這樣的互聯網視頻服務而更少的收看有線電視，收購福克斯對於康卡斯特來說具有戰略意義，這將提升該公司的競爭力和國際影響力。

在寫給福克斯董事會成員和默多克家族成員的一封信中，康卡斯特首席執行官布萊恩·羅伯茨（Brian Roberts）說：“我們對福克斯決定與迪士尼進行收購談判的做法表示遺憾，即使我們的出價要明顯高於迪士尼。我們很高興地給出一個新的、全現金形式的收購邀約，以解決福克斯董事會對於上次收購邀約的疑慮。”

據知情人士透露，康卡斯特計劃用現金形式，並且高於迪士尼提出的價格來競價收購福克斯。康卡斯特認爲使用現金更合適，因爲市場允許一家擁有強勁現金流的運營商公司比一家類似迪士尼這樣的媒體公司具備更高的槓桿比率。

本週二，美國聯邦地區法院法官批准AT&T收購時代華納，康卡斯特才做出此次競價決定。美國司法部曾向法院起訴，稱AT&T收購時代華納案可能導致壟斷，然而法院拒絕了政府的訴訟，認爲該交易案合法。AT&T的勝利將激起美國電信和媒體行業的一波收購潮。

去年12月份，迪士尼同意用股票的形式，以524億美元收購21世紀福克斯的大部分資產。該交易的內容包括福克斯的電影工作室、國家地理頻道Nat Geo、亞洲付費電視運營商星空衛視、星空傳媒、地區性體育頻道、和持有的Sky、Hulu、及Endemol Shine Group的股份。

據知情人士透露，由於本週二法院批准AT&T收購時代華納，所以康卡斯特對政府批准其收購福克斯充滿信心。消息稱，康卡斯特預計將賣掉福克斯旗下的地區性體育頻道和持有的在線流媒體視頻服務Hulu的股份。不過也有可能保留一部分Hulu的股份，目前康卡斯特、福克斯、和迪士尼各持有30%的Hulu股份，另外10%由時代華納持有。

在如今的美國媒體行業，像康卡斯特這樣的有線電視和電信運營商巨頭們都在拓展媒體業務，以生產在其電視網絡中傳播的內容。美國第三大傳媒公司維亞康姆集團（Viacom）和三大全國性商業廣播電視網之一的哥倫比亞廣播公司（CBS）也正在考慮進行收購交易，這將使擁有派拉蒙電影工作室（Paramount Pictures）的維亞康姆與擁有網絡和大量電視臺資源的CBS聯姻。

PK Comcast快啲收皮

Youtube TV+Netflix